# PETUNJUK :
BUATLAH CREATE, READ, UPDATE, DELETE (CRUD) UNTUK MENAMPILKAN LIST DAN FILTER DATA.

CASE 1 :
1.  BUATLAH TAMPILAN AWAL SEPERTI PADA GAMBAR
    https://www.figma.com/file/LuhWlP7v4dxaG2VRElWiYkWY/React-CRUD?node-id=3%3A144
2. PADA TAMPILAN AWAL TERDAPAT BUTTON TAMBAH LIST, KETIKA DI KLIK AKAN MEMBUKA FORM TAMBAH SEPERTI PADA GAMBAR
    https://www.figma.com/file/LuhWlP7v4dxaG2VRElWiYkWY/React-CRUD?node-id=3%3A46
3. PADA FORM TAMBAH TERDAPAT INPUTAN TEXT DAN SELECT YANG BERISI VALUE OPTION AKTIF DAN TIDAK AKTIF, SERTA PADA FORM TAMBAH TERDAPAT BUTTON SIMPAN DAN CANCEL, BUTTON SIMPAN KETIKA DI KLIK BERFUNGSI MENYIMPAN VALUE INPUTAN TEXT DAN VALUE DARI SELECT
    https://www.figma.com/file/LuhWlP7v4dxaG2VRElWiYkWY/React-CRUD?node-id=12%3A0
4. KETIKA TOMBOL SIMPAN BERHASIL MENYIMPAN VALUE INPUTAN DAN VALUE SELECT, FORM TAMBAH AKAN MENUTUP DAN TAMPILAN MENJADI SEPERTI PADA GAMBAR
    https://www.figma.com/file/LuhWlP7v4dxaG2VRElWiYkWY/React-CRUD?node-id=3%3A9
5. PADA CASE 4, TERDAPAT BUTTON EDIT DAN DELETE, BUTTON DELETE BERFUNGSI MENGHAPUS LIST, SEDANGKAN BUTTON EDIT KETIKA DI KLIK AKAN MEMBUKA FORM TAMBAH SEBELUMNYA, AKAN TETAPI FORM TAMBAH SEBELUMNYA BERUBAH MENJADI FORM EDIT, DAN SECARA OTOMATIS INPUTAN DAN SELECT MENAMPUNG VALUE DATA YANG AKAN DI EDIT
    https://www.figma.com/file/LuhWlP7v4dxaG2VRElWiYkWY/React-CRUD?node-id=3%3A207
6. PADA FORM EDIT, KETIKA DATA YANG DI EDIT DI SIMPAN DENGAN MENEKAN BUTTON SIMPAN, MAKA FORM EDIT TERSEBUT OTOMATIS KEMBALI TERTUTUP DAN TAMPILAN MENJADI SEPERTI PADA CASE 4


CASE 2 :
1. SETELAH CRUD SELESAI, SELANJUTNYA ADALAH MEMFILTER DATA TERSEBUT,
2. BUATLAH SEBUAH INPUT SEARCH DAN SELECT OPTION
    https://www.figma.com/file/LuhWlP7v4dxaG2VRElWiYkWY/React-CRUD?node-id=21%3A2
4. PADA INPUT SEARCH BERFUNGSI UNTUK MEMFILTER DAFTAR LIST BERDASARKAN VALUE INPUTAN USER,, JADI KETIKA USER MENG-INPUTKAN VALUE BERUPA HURUF A PADA SEARCH MAKA TABEL AKAN MENAMPILKAN DATA DAFTAR LIST YANG MENGANDUNG HURUF A, SEDANGKAN UNTUK FILTER SELECT BERGUNA MEMFILTER BERDASARKAN STATUS AKTIF DAN TIDAK AKTIF, KETIKA FILTER AKTIF DI PILIH MAKA TABEL HANYA AKAN MENAMPILKAN DATA YANG STATUS NYA AKTIF.
    https://www.figma.com/file/LuhWlP7v4dxaG2VRElWiYkWY/React-CRUD?node-id=16%3A11
5. PADA TABEL LIST PADA KOLOM STATUS, LIST STATUS TERSEBUT DAPAT DI KLIK, KETIKA STATUS TERSEBUT BERSTATUS AKTIF KETIKA DI KLIK BERUBAH MENJADI TIDAK AKTIF, SEBALIKNYA JIKA STATUS TERSEBUT BERSTATUS TIDAK AKTIF KETIKA DI KLIK MENJADI AKTIF
    https://www.figma.com/file/LuhWlP7v4dxaG2VRElWiYkWY/React-CRUD?node-id=16%3A56

KETENTUAN :
- BUAT DENGAN MENGGUNAKAN REACTJS
- NILAI PLUS JIKA MENGGUNAKAN REDUX
- WAKTU UNTUK MEGERJAKAN ADALAH 8 JAM
- PUSH KE REPOSITORY GIT ANDA SELESAI ATAU TIDAK SELESAI

UNTUK INFO LEBIH LANJUT SILAHKAN HUBUNGI NO. 0821-1123-3166
